[會計撚入] 上司send左個咁嘅email，點覆好？(2)

Post 1:

叫人返足七日

啲英文差到

回力鏢

精選事跡

同場加映自大求婚post，尷尬預警現已生效——

想揾間少OT 既 firm 專心考試

Neville早晨食咗早餐未

lm

你係Neville 啲朋友？

爆po

日日都咁精彩

呢個鐘數應該入晒房拆

唔知有冇EY 人滙報一下

輪到partner 問佢地wake up未

好難拆喎 唔通話唔使OT 9-6?

又係你條撚樣，偷呃拐騙樣樣做齊

得果一封email

無曬上文下理

佢既自信係點嚟
佢爆棚到天皇巨星都冇佢咁撚有自信
成個中二病傻閪咁

推爆佢

到底係因為凌晨收工搞到第二日11點幾先返到工

定

因為11點幾返工，所以要搞到凌晨收工？

唔知丫 不過可以試下準時 九點返工
應該好多命案

好想公司同我講contract 寫office hour係9點

睇條友d態度都好撚閪，但big 4好多呢d賤人，佢地唔會好似佢咁出面，但你唔做就話你唔肯wok

背後插

揾間19 local firm 咪得囉

原來哩間公司啲人係咁，唔幫襯佢地了

想睇啲HR點睇？
平時就地下文化，啲人自己返出返入
依家個on9仔寫晒出嚟，點撚樣兜

真係好撚尷尬睇到

Big4 食女好正常，之前EY有個SM 飛左Manager 女友，食model 仔A1，結埋婚，咪照升 Partner

正常男既搵到錢
食都食個後生架啦
女manager 悲劇囉。。

巴打終於開第二個post

食妹妹仔

冇人po女女了？

影下硬照嗰d，連登都post 過上黎，本身都有d 家底

咁又係
都有機會係 client 搵到老細
何必搵個 sm
係度食唔好係度屙
貪就手

睇佢d用字，好大的官威啊

link

想知你可以幫襯呢間公司啲咩

回收紙皮

完全冇人comment

Neville病成點？ 未死得就起身做野啦屌你老母

食完早餐，不過射咗波

Neville 哥啱啱睇完醫生啦，醫生話佢係中二病

DLLM, 成30歲人仲有由二病

射埋入老婆個西

推

報已上

//本報正向安永發言人尋求回應。//

而家啲big4佬啲英文差成咁
Ey堆人點請人㗎
格又仆街 寫啲野又仆街 打出嚟嘅野又失禮 啲英文又差 ey你班大粒食屎啦去

本人回應咗未

有無grammar 撚出黎講吓嗰whatsapp message應該點寫

想學吓英文

樓上有件疑似neville 仲要一早block7左既傻仔黎

老婆咁正 唔砌多幾獲就假

邊個係佢審計客戶？
邊間銀行/上市公司容許supplier係血汗公廠或同意會計師明目張膽參與違法行為？係哋應被boycott？

唔知Neville放左工未呢？

EY 個名真係比人整臭哂

作為一位會計師， 事主對法規敏感度都算極其低。big4一般不會咁水皮，睇落佢仲差過小型會計行。EY 簽的上市公司股票，都係馬上放哂佢先，安全d。

佢嘅會計，合規專業知識水平， 點睇都唔似經理級，就連英語表達能力都極其低。客戶高管不會比佢d email嚇親嗎？EY 的HR做staff appraisal 同請人都幾鬆手。點解佢咁L高人工，點解佢有花紅！！！

專業知識水平低，完全無視不合規甚至不合法的行為，年輕同事又管理唔到， 就算財務造假應該都don't care吧

係囉 一星期返足七日冇問題呀

Push

同問 究竟level哥今日返公司個樣有幾黑

公器私用

咁樣爆咗出嚟究竟有冇機會喺呢行繼續做

準備好4年後出嚟做neville d未

或者佢老闆buy 呢種風格
有d公司不著重integrity

可能係大婆 或者小三 小四五六七呢
陀住個 ’吳收工‘ 辛苦曬你喇
希望之後唔會有第二個陀住 ‘吳俾走’ 同你爭家產

小七？，邊會有咁多女呀

D 英文好似中學生寫嘅咁

其實應該唔係個個 shitty u 的畢業生都咁差

睇黎E記升職應該係比較睇chur 唔 chur 到下面班同事
捽到人話知你食邊個

唔熟唔食

小你老母三咩支那仔

sor囉 無你接觸咁多 唔識叫

二奶三奶....

小乜小物係支國語言, 以示自己為最大主體, 所有嘢都要圍住佢轉, 對住權勢會自稱"小人"以討對方歡心

ok 對唔住 好少了解呢啲嘢 無機會了解

大乜大物都係

係咪要改番做 正印

尼狗今日返左工未？

Neville我可摸以去廁所

use pampers ok?

level 哥哥我好肚痛

有無人得閒寄信去勞工處投訴

做完嘢先可以去

高經啊高經...
每星期得星期五至日可以食飯
我呢幾日真係要食多D..
下星期一至四先有力做

加班仔出黎講野未呀?

上埋page 2.8K reaction衝出國際

向客戶投訴左？

如果apple請黑市勞工，應否支持買iphone?
如果政府請左不合規外判,應否炒？

隻job係邊間銀行，網上顯示CEO/CFO/審計委員會係邊個？

好多人回覆質疑違反本地勞工法例
白紙黑字有曬證據
如果執法部門正常操作,有機會打得甩？

6咗個1蚊入黎

喂，大公司犯法喎，公然犯下勞工法例

睇partner 點睇，不過就應該無得再升，因為太柒

應該未收工

有呢封email可唔可以去勞工處告佢？

證明account係唔需要management skill 都可以做到manager 如果我係partner 我會好懷疑公司點解有咁蠢既人又係manager

超時工作要補錢/假，睇下佢有冇補囉如果有同事已經記錄哂反工放工時間，公司最後都無補水/假，已經告得

不過好多公司寫明 OT is voluntary係contract

Employment contract 唔係above employment law

講緊day off 同法定假期，佢依家寫到個工作時間咁，明顯無day off, 係犯法

邊個知你OT
都無Record

可能要幫執法機構收集證據
就算事主逼同事食鐘，沒有OT紀錄，辦公室的cctv應該反映到上下班之時間，保安/客戶可作人證嗎
樓主的電郵如果不是偽造，已證明有這個意圖嗎

搵丁個post 其中一個留言好似水記就黎會開戰

我見佢profile 係黑，是否手足？

冇錯,account 從來都唔值錢

Big4得做得晒同做唔晒分別
做唔晒就ot
利申做緊

即係點？

Neville哥食咗晏未食完就做野啦屌你老母

佢老婆下面都好黑是否手足

機都熄埋有緊要事點搵佢？

你可以手點幫襯佢？

水記叫人上大陸方式

各位大佬,

收到稅局話無限公司過咗200萬要交FS & BS,

FS個part我都識做, 但BS 個part係咪打返齊cash bank AR AP 就得?

Capital個part要點做

是撚但啦，打工啫，咁認真做乜

你唔俾佢上市公司CEO?

問Neville 哥啦，收十萬蚊一個月冇理由唔識呀嘛

問Neville 哥啦，佢收十萬蚊一個月冇理由唔識呀嘛

食咗啦，睇住你班靚做野，自己又10皮一個月

唔知你問乜
FS識做點解唔識BS

唔識咪問Neville 哥囉

Neville 哥今日有無Sick leave

上次sick leave 我已經屌鳩佢㗎啦
都成30歲人啦，peak season 學人玩sick leave

可唔可以攞d工作態度出嚟呀

自己都做唔好，你點期待下面d o靚聽你講嘢呀

呢到仲有一份

日日expect 人地點點點
佢有無諗過expectation其實係雙向
下屬一樣可以expect 佢態度唔係咁西
然後佢meet唔到人地expectation
叫人賣命之前 有無諗過自己值唔值得
佢又反省左自己未？
唔好同人講返得呢份工就預左
下屬一樣可以喺peak賣甩佢
留唔住下屬 或者喺peak一鑊翹起
唔知會點呢可
咁簡單既道理都唔識
咁都做到SM

好大嘅官威

facebook 仲見到呢份
全部都係狗

又話PWC啲人英文好啲 仲衰過Neville喎

中文都差啦
系你老母

啲英文真係好尷尬

叫人做快d就可以早走
但同時又定左時間表 好似話唔可以早過11點走？
neville 你個腦係咪壞撚左

啲英文差撚到

一個人得一對手，你要人地做兩對手既野點解唔請多個人？我諗好多會計撚寧願出少幾千都唔想做到第二朝

Google translate 咁

我系好失望
呢個人又咩title 真係不知所謂

講得白d 其實係限制你人身自由多過要你get the tasks done

要OT 就會延長黎做

Prepositions 小學雞都叻過佢
From for

Englonese

做audit firm好牙煙 動不動就放相上網

屌那星啦，唔放上網公審，大老闆就一直唔正視問題，班細嘅就一直都俾人蝦。
老老實實啦，唔通你有其他方法？

香港僱主特別仆街
放上黎公審等d雇主自己好好反省一下

信我 唔會反省

而且好多上司係peak係時候都係咁要求員工做

只係相中人兄較蠢唔用電話口頭講 用信講

其實audit 年尾追生意 唯有逼員工做

大家做auditor就預左瘋狂ot先入行 如果頂唔順做咩做auditor

公審無用，要有人夠姜報勞工處先得

嘩，好大嘅官位啊。

做senior 收咁高人工，又唔比下面班o靚問野

自己senior 又唔係落手落腳做喎

咁你收咁高人工做乜野？收咁高人工負責督促？？
不如調返轉啦，既然你出10萬蚊一個月，即係一個人可以做六，七個人嘅嘢啦！
咁我收返你一半嘅人工，督促住你做六七個人嘅嘢好啦

無人敢報，報完無得做返呢行
呢行ot係常態
你報完僱主又點諗

你唔夠人就自己請人
喺度慳皮唔請人，自己出10萬一個月
你又唔係落手落腳做喎

既然下面話佢做得咁辛苦，點解唔請多啲人過嚟幫手呀？
冇咁多人又學人做咁多生意，收皮啦

逼員工都有好多方法嘅
威逼利誘都得，學你話齋佢以為send咁蠢嘅電郵出嚟就可以大到人做嘢

歡迎黎到audit 世界
一單job要養 a grade senior grade 同manager 仲有director 而且每隻job 斷鐘計 好似m grade一個鐘都收二千-5000 所以一單job做幾耐同埋養幾多人 佢地都要計數
+上 依家咁多firm好多人都唔願比錢 d job做平做賤 接返黎 唯有壓縮員工

但我都認同 高層應該拎人工出黎請人
不過我又諗諗下 如果你捱到上m grade會唔會都咁做

Auditor不嬲要瘋狂ot 做intern都已經知

同班建制派一撚樣
講到會計界好似好黃，其實同建制派都冇分別

好多對唔住
佢係一個好有自信既人

唔通我唔知咩，咁你咪收貴啲個客人囉。
四大會計師樓一齊收貴啲，唔通佢哋會唔做咩

收成10萬蚊一個月，咁都要我教你
老老實實，一係你就收貴啲請多啲人，一係你就減自己人工請多啲人

都係個句 新入行都預左比僱主壓榨
但你捱到高層 到時公司追你數 你又會唔會咁逼員工做野

利伸 我低層 日日都diu 9 manager

咁同波叔話影響佢收成期有乜嘢分別？

唔會一齊收貴d 大家搶job 出價最平接到

做到audit就預左 唔岩可以轉行

行行都有行行生態

做會計狗唔緊要，
既然大家都話唔鍾意收成期嘅言論，
連自己工作崗位對住啲收成期嘅人都唔敢罷工或者爭取合理工時。咁點樣做抗爭？

如果你預咗做順民，點解咁多香港人仲要走上街反抗政府？你就連自己工作崗位爭取都唔去嘗試，點有力再同政府再反抗

仲覆乜, 準時收工, 夠薑炒我

老老實實如果啲內容正常，
根本唔會比人屌到咁勁，
最多咪話又借刀乜乜乜

睇完啲內容都覺得條友麻煩

等睇ching帶隊示威

做audit好睇跟咩manager 跟左個濕9同on9 基本上可以resign

真 黃色果間d地獄teams好多人走

推推佢

推到EY management 睇到

起佢底啦，仆街老細

獅鳥先有用

neville哥繼續威出國際

男人好少閪到咁

呢份唔係Neville
同下面個email同#1 skype/whatsapp狙擊asso係同一個人

有人唔做你做狗？有人渣住枝槍迫你架？
仲要同我地講話係咁架啦，你唔好做啦
咁同香港政府有咩分別？你唔鍾意香港呀？移民囉．無本事呀，留低等比我地拉囉

依啲嘢留返俾auditor自己yolo bjmf影的士加timestamp 就得
拎上檯面就肉酸咗啦

秦始皇制度， 有本事你咪做皇帝，否則你做太監啦

其實唔係個個
睇你遇到咩老細
有能力接靚job，或者敢揹飛射波就good life

On9先做audit

可憐

未食藥

你做過audit未嫁

唔係既 如果講FG無背景成績又唔叻 好過入一間commercial firm

Audit條路係最快 好多都係打算入行捱到個牌就閃人

想知條友咩職位
又會咁on9白紙黑字寫出嚟

高級經理
咪姐係senior manager

好似有發言人講左野

呢條link唔洗俾錢

Neville哥係咪要失業喇 好慘 眼淚

上市之前，煩請佢搵咗underwriter 先搵big4啦

A spokesperson for EY in Hong Kong said: "We are aware of an internal email sent by a senior manager in Hong Kong to his immediate team regarding his personal expectations on their working hours. The expectations and sentiment expressed in the email do not accord with EY values and we are looking into this matter thoroughly."

The spokesperson added: "The well-being of our people is incredibly important. We have flexible work arrangements in place, as we put our trust in our people to manage both their work and personal commitments. Our leadership and talent teams are offering support and counselling to those involved in this matter."

講一套做一套

On9 而定d A仔點會留低同你搏
你M要跑數關人屁事

輕輕一推

行撚到呢年年都爆料年年都係繼續咁，人都猝死過都唔會改

想知間公司回應左未